## OpenShift / OpenStack

**C'est un orchestrateur pour Kubernetes qui passe par une interface graphique. Elle est stockée chez RedHat, C'est donc du CLOUD**

Pour la partie ops (administrateur) : 
On peut apporter des droits a ce que les utilisateurs peuvent faire (leur donner des rôles). Il y a le rôle edit, admin (administrator : networking, opérateurs, storage, build, etc..), developpeur (gerrer l'envoie des application...

Serverless: on envoie un ensemble de fonction au serveur, plutôt qu'une grosse application.

On ne peut pas forcément créer de namespace, mais utiliser celui proposé par RHEL, qui est au niveau de "project", l'un fini par "stage", et l'autre par "dev".
